[試下真係拍片]電木結他樂理你問我可能拍(43)

我係一名全職電木結他,bass, 鼓, ukulele, 老師 想為大家解答下音樂 or 樂器問題

fb page跪求腸like

觀察毒拎音樂人生活請按:

學結他問題請按:

毒拎圍爐wtsapp group<毒拎之家>請按:

你問我拍教學系列:

建立HomeStudio教學 走數1年的感言+送你小禮物
(Hi, 好多人話把聲好Seven, 下次一定會型番)

毒拎日記系列:

#1帶病開工

#2做support dummer

今次想試真係你問d野, 而打字又唔係好答, 我就試下簡單拍片答下, 99%走1%找數 try me

占咪巴打有無幫人執歌？

係咪打資料就可以入group學野

幫學生執

有條件:
1必須真毒能
2至少玩過15分鐘樂器
3嚴禁flirting

最後，個group其實係99%日常生活閒聊1%音樂

留名支持

新post黎留返個名先

留名
你地買新結他會唔會立即搣走pickguard同pickup上的膠紙？

歡迎肛淋

我唔會，我成日廢事理呢d野剩係想快d玩

我支bass買左3~4年，個pickguard貼紙仲未meet，已經飛起晒

點解一開post就瘋狂負評到底有咩得罪人

留名

肛淋

屌你老母原來唔係個轉插有問題，係windows driver柒既問題隻2i2播歌先會stutter
琴晚走去搞個hackintosh播野即刻順返哂
不過有個問題 mac有無乜野software類似guitar rig咁可以當amp用

bias

我一直都想知呢樣野, hakintosh係咪姐係可以自己砌部mac book 出黎? 咁咪又平又隱定?

bias吧

支持巴打

自學到識執歌之後就無乜心機再學

hackintosh係可以係pc上面裝mac 不過穩唔穩定我諗睇玄學

見佢有bias fx同biax amp 邊隻抵玩d

原來仲有pedal

開始好玩先冇心機你到底經歷左d咩

我有想轉mac既唸法，但咁多年黎累積既野要轉晒真係好甘....

可以話兩隻都要有，如果一定要2選1，咁就amp

呢個後話啦

影尻人電話

早

我都係間中舉一舉
前面d能樣由頭舉到尾

電話睇show

屌那馬一錄野就遢
唔錄就咁彈就彈得勁好
卡關

很明白呢種感受

其實我都好想睇可惜我唔去多人既地方

錄音恐懼症

所以自錄就有呢個問題，其實彈緊o個陣自己聽唔準，原來個take係得既or值得留既都唔知

所以監制真係好重要

你竟然無去？

冇, 我好似冇睇過show

我都冇

我都好多年無睇了

我係因為唔想出街，人群恐懼症

Fret doctor

最近好似都幾多人用, 不過我就冇理

我都係
一多人就周事唔自在

出街會反胃想嘔

雙人black star好正

me2

唔明

PUSH

Gibson J 160E
好想買

練racer x練到手都痛

Bar chord 唔夠力點搞

通利有冇dimarzio titan

Setup set完細細力都bar到

邊首
剩識technical difficulties 同sacrifice

我買左bias fx 巴打覺得我應該買bias amp 定upgrade 去FX professional

我都留左支木結他仔，得閒去攞

racerx我都係玩過幾首

睇下我

好少會唔夠力，通常係用錯發力位or支結他未setup

之前好似見過，唔知仲有冇?

不過呢d唔係好搶手野應該有既

多謝支持

雖然outro我唔記得晒

amp啦

就係呢兩隻
唔知點練先可以pick晒咁多下，好痴線

起初想練都係因為見到你彈

apollo twin mk2個amp sim好似幾正

我成日打電話去問親乜都係話冇
毒撚又少出去

通利員工呢

諗起之前買dimarzio野要去Nelson 既年代

支野未setup呀
想試下唔set咁彈
但好鬼難

咁你真係識咗我好耐

呢個牌子係幾有信心好多嘢都好似做得幾好

係咁㗎。。。有時佢哋都唔知有冇要親自落去先知。。。有時電腦啲數都係錯嘅。。。。

佢哋都係睇電腦硬電腦啲數有時係錯

happy ngd

其實nelson去到末期態度都好返啲

做咩要咁糟質自己

推

有好過咩？
占仔年齡暴露

占叔

極限挑戰
其實係遲下先搞

係人都知我15就黎16歲

其實一個唔好既Setting係會整壞支結他

本身用緊f310
冇換過線 條弦勁粗
最近用朋友支結他發覺幼線幾好禁
Bar chord都唔多洗力
有冇咩線推介

占叔唔敢面對

你可以試下Daddario EJ10 80/20 Bronze Extra Light

輕手好禁, 又平又抵

不過唔好對佢聲有好高要求呀~

係 唔想咁快16歲

我幾年前有個親戚做細琴行執左枝中國雜嘜Strato比我 一直都冇彈 擺到舊曬殘曬
而家買左枝Epi LPStd 學緊

彈開彈熟左枝Epi LP 無聊插枝大陸嘢玩覺得佢啲聲好難聽好膠
覺得枝大陸嘢擺屋企好阻掟 我知枝嘢冇可能放得出 （就算係枝Epi都冇可能放到錢 因為係陸製）

有冇咩途徑可以處理左枝嘢佢

占咪巴打電結他會教咩為主?

我都係

我覺得第一支結他好有紀念價值...我就死keep

但如果你唔想keep, 又想有用的話, 可以拎黎做實驗結他(拆散佢裝番, 練refret, 練setup等等等等) , 如果冇興趣做呢d, 又可以留番黎做其他古怪tuning既材料

因材施教.........

收過好多好多其他地方轉黎既學生, 我唸我比較唔同係我唔會比份跟住彈一堂, 我講好多點解會咁點解會咁, 點解要咁點解可以唔洗咁之類

一句講晒占咪流就係:

理論->實戰->突破

斬下眼就16歲, 點算

占咪個處比邊支結他破左

嗰枝係一直封塵冇掂 因為細個彈開古典 應付音樂節
一學電就已經係玩緊而家枝Les Paul
反而覺得Les Paul條頸粗粗啲似古典好撚啱Feel
唔該曬你

好想食秦野 好想打邊爐

起google果到填左資料，想問收唔收到

網罪

收到 好快會有占人連絡你

fb page跪求腸like

觀察毒拎音樂人生活請按:

學結他問題請按:

毒拎圍爐wtsapp group<毒拎之家>請按:

占咪巴打有無幫人setup 吉他

有拎黎

診金幾多 同埋大約要幾耐

想問下如果買Ibanez Prestige唔要floyd rose
想玩下A7X咁 下面邊支會好D 個人比較中意第1支個樣
RG652LWFX

RG652AHMFX

RG652FX

之前諗過 Schecter C-1 APOCALYPSE 但占哥唔太推介

有冇巴打知價位同有冇其他介紹?
Budget 11k內 (唔知夠唔夠)

floyd rose 550 包D仔線~
非floyd rose 450包d仔線~

1~2日度

prestige 好似全部玩自家bridge , 好穩定, 絕對可以匹敵original floydrose

我冇唔推介呀

如果電木呢
我支martin弦距高到癲

大佬你係咪留錯左電話 wtsapp唔到

450包d仔線，可加錢轉elixir

如果iron label又屌唔屌得過？
啲artwork好似靚好多
RGAIX6U

聲都硬淨好多, 我覺得同barekunckle 好夾

去邊搵你
有無話幾時唔得閒

搵日去睇下先
好似唔錯

我whatsapp你

鋪頭在長沙灣 Wtsapp我約時間 6227 2560

ibanez好似早排返左批

好靚

Ibanez 最好！

睇黎呢到好多Ibanez fans

其實買個drop pedal同拎支結他drop tune有唔同？

我幾中意佢d樣

除左方便左之外真係1個優點都冇

同drop tune無唔同？我見二手區幾多人要

唔好亂留d資料係到 咩人都有呀老占

大致上無分別 好似係

明白，如果出show要玩drop a又drop D
帶一支結他加個drop pedal咪得？
真係近排先知drop pedal存在

一枝Drop a又drop d

唔熟metal果邊野，不過見過有人玩兩首歌帶左兩首結他
佢話一枝玩drop d,一枝drop A

一枝六線一枝七線嘛

拍返條片
用drop pedal同真係用結他drop既分別

拍到幾時呀d片

老友識玩

學到野！

七線夾capo

夾到盡

問占叔

講呢d.jpg

Ibanez曾經好受歡迎, 可以話係稱霸左大半個market

呢個問題超多人問我...我曾經fb 直播詳細答過...我睇下可唔可以拍條片答一勞永日

好sharp

仲慳好多錢呀

超唔同, 但經濟上係無敵既..

反正我電話好似係都知.....

有時會有不知名wtsapp, 叫我巴打, 然後問野

都好多人咁做, 不過你唔會見到professional level咁做

我而家有standard, drop d, drop c, drop ab

想入多支drop Bb 我真係好窮

再懶d, 7 線夾capo

好!!!!!!!!!!!!

但我要班到隻drop pedal先bor..

買返隻

集資都集比你啦 如果你出片既話

拍既，我借隻whammy dt比占叔叔拍

最近抑鬱發作好勁....好幾次食食下飯渣住個碗係度喊.....好在冇人見到

占
我明

夾到當埋ukulele

叫我占仔bb

咁我幾多錢都唔夠啦...

我出呀我出呀

o係拍片方面我係咪已經冇誠信可言

除左出左條homestudio找住數先之外好似全部走晒

好呀~

遮住自己囉

好想買結他

全部都係阿伯色

我想入多支做dropbb

好

好唔鐘意rg

結他他老伯

唔鐘意會覺得佢三尖八角

呢d叫戰術

Setup緊一位巴打既木結他, 感覺良好

我都準備幫襯你

木結他線用D唔識串定martin好用？

係媽田黎

多謝大佬

那有女

martin線垃圾, 永不錄用

約瀚美占

屌 之後線特價得返佢買左包

問左位巴打, 佢肯比我拍埋個評測影片

rip

又幾時先出到片

彈Neon好冇

我聽朝要拍好

彈煮家男人bob

咁宜家呢？差左好多？

香港既ibanez市場係2000年果陣應該要多謝謝霆鋒

冇野做拎返支木結他
彈唔響bar第一格6線既第3條線

留名學野

諗起Ibanez就諗起爛木

bob叔

呢排練練下發現隻左手啲手指好唔貼
成日離開個fretboard，點練好

拍唔到了，訓晏左

而家多左好多選擇，ibanez又貴左，所以少左好多人用

手指的虛位要用前置手指擋住，否則deadnote

冇咁嚴重既

上我堂就知我會點弱代你地

個樣靚既就係basswood
木色就係好渣既mahogany
真係要上到兩萬先好聲

出左名就唸賺錢架啦....唉

宜家用緊橡筋黎練，都算有啲效果
不過痛痛地

放慢黎練用意志力控制d手指會好d...

Ibanez我諗就算上到2萬都係差唔多聲

d pickup有分f-spaced同冇f-spaced
點睇自己支野用邊款

咁都比你唸到

神之手

有兩個講法一個係話f for fender一個係話f for floyd rose, 兩者都係d磁既距離遠d

照後者講法, 所以floydrose結他都係f spaced

仲有另一個更準確方法,就係由第一粒磁力到第六粒既磁距離, 51mm就是f space
48mm是standard space

有啲練會戴眼罩
下次試下眼罩加橡筋
土法練結他

咁係咪唔應該買？
但我見網上啲評價好似唔錯
如果同價有冇其他更好既選擇？

自己走轉琴行揸揸佢
Ibanez啲頸唔係個個鍾意

創意無限

其實最緊要自己鐘意

ibanez只係叫做無以前咁流通姐
未去到唔值得買既

好扁好薄

巴打想問fender嘅precision bass定jazz bass好彈啲
利申新手

我是垃圾

分分鐘可燒死你

正

唔關p定j事，係關setup事，不過p仔通常都會set貼d，就會好彈d

我....又何嘗唔係

郭富城既

其實鐘意ibanez就會明佢有幾爽我都仍然鐘意

PG果支好薄好正
JP就厚身d唔知點解
JS =

占

想買返枝撚

呢枝好撚靚啊屌

占仔點睇呢支

細個想要支pgm300, 大個又冇晒興趣

同上

如果個頭都有埋finish就靚晒

之前有過
都幾後悔放左比人

2016 edition

呢條就係你話果條PRS條頸冇finish果支

Funky董

1月好似仲有呢枝

緣慳一面

點估到會停產~

新fender驚唔驚中伏

冇finish 係我至愛

新年份, 不了

全面投資aristides
其他廠除左prs都唔諗

有咩tube amp 係正野
Hard rock
j rock
pop
唔要Blackstar
好撚重bass

GA1.1

arisitides ia good

rectifier

係幾方便

又想買結他了

Me2

但我冇錢

你大把

真係冇, 已經窮途末路

呢排忙到癲 無乜時間彈下野
又發覺玩到成pat屎咁
成個人好depressed

U are not alone
玩咗咁耐發現自己is shit
依種感覺真係

唔好去咁多歐洲同日本啦

bass撚表示有冇band缺bass

呢排個人好抑鬱
發現好多野本身識
但成日醒唔起
彈野又係 練都好好地
一想拍下野 錄下野就瘋狂失手
係人面前彈會緊張到失手
點解我可以咁垃圾

呢個post差唔多個個都係痴線佬

為音樂而痴 我願意

好on9
支se d fret生鏽

巴打好似我

抑鬱集中區

好想玩7弦

有咩七弦好推介,想平平地玩支先,6K~9K

我有枝hellraiser c7要嘛？
4000放

我唔理，乜都唔理，剩係玩

剩係去過一次台灣

我

我
Symphonic metal岩唔岩玩？

岩

未去過台灣

未去過台灣x2

你太強

請聽我的歌然後headbang

headbang

有冇拍子機 app / software 推介

有個直頭有得揀人聲數1234

我用android, pro metremone

好恐怖...

老占

聽講佢29號係蒲吧玩

參賽？

系禾系禾

係...聽日會去一去..

系牙.... 決賽

求集氣

小心甩尾呀！！！！！！

..........

對手既極限已經到左 係時候到占咪發揮

Sweep picking既時候，拉一拉震臂，個音#一#，咁又點呀？型囉！

又黎

加油呀占蛇
頭號占咪粉絲上

邊有人彈結他會嘔架

多謝各位~明天將會以練習曲#2 偽毒考驗 出戰~

祝我順順利利啦~

加油加油！ 祝你攞第一

加油加油

射死佢

唔好有同人鬥既心
因為一直以來都係你自己一個彈

嘩 好撚中

執埋架生出戰等我好消息

應該贏

行西隧

BEND線一路麻麻地
彈入樽首世界盡頭好撚痛苦
D中指BEND線同埋BEND上一度再震

BEND線點樣練會輕鬆D

setup救全家

曲線

黑暗世界

占咪setup , 包你滿意

一年set 幾多次到

計正常使用唔轉tuning / 其他線

想問下想學聽音樂執番d chord出黎點樣開始好？ 係咪都係每首歌keep住試？

最近開始夾band, 見到人地都係自己執譜，想學下

結果如何？

同問
次次問朋友都係話 「聽到咩咪執咩囉 」
好迷惘

我都試過 然後我發現我乜都聽唔到

執多d就會變聽到咩咪執咩囉
但我...

唉

大家好, 好耐冇見, 食個早餐上水

比賽輸了

2

bass line是重點

三甲不入 本身好大打擊, 之後變左好嬲

除左聽到咩咪執咩囉之外, 要配合樂理, 執歌係靠上文下理

咁可能係你未知有咩音要追住聽

好似一幅好亂既畫咁唔知要望邊, 但如果有人話你目標係邊幾樣野, 好快就攪掂

冇咩好笑, 勝敗奶常事

啱 少有嘅正面占

咁一開始應該要點聽

冠軍果d係咪同評判好熟？

其實pickguard有咩用，係咪真係要架

執key先

啲fret唔令係咪攞砂紙省返令佢

Fret Doctor 幫到你

呢到係咪真係有通利員工？
遲下想買支Taylor 314ce
又唔知聖誕節85折戈陣仲有冇貨
我係咪要8月去訂？
如果我8月去訂又有冇折 ？

搵左咩key先, 咁你咪知個diatonic o係邊囉

做好自己 改變唔到人地

但我可以選擇進化到overcome佢地

pickguard故名思義就係用黎幫你擋住你picking唔好刮花個body

但後來d人發現左原來pickguard亦會令共震有輕微改變, 所以有d人會拆走佢, 有d人會想加番塊

粗到幼咁省。

不過我做得呢個步驟通常係做緊leveling, 咁我就係開機磨, 磨好晒先用幼沙修

近年有個新product好似擦膠咁用黎擦d fret, 風評好好, 你可試試

冇

呢枝野真係咁勁 ？
窮撚見佢兩舊幾水唔捨得買

黃色琴行有冇得買 ？

識搵key但唔識點砌啲chord

咁有冇人知

有用，落四五滴落布度。再抹落fretboard 再抹fret
very good

唔覺

要學好基本Harmonization呀!!!

打電話落去問下?

其實最好就直接走落去, 順便睇下實物, 面對面問佢又唔可以耍你

去通利試結他，點知愛上fender hot rod隻amp tone
五千幾蚊有咁既tone比佢嚇左一嚇
想問fractal audio 有冇出呢個amp patch，想買ax8去攞呢個amp聲，屋企無位放

我係3.7.2, 冇

攪錯左edit個verison

你問完我check下自己原來仲係quantum 3.0x

而家update緊8.01

你自己本身有冇教學生？？

有呀....其實我已經教左十年....

點解成個post d人都唔知我教緊

報名表個Ｄ都係你自己教？我都想學

就算中左三獎都買唔到隻amp，因為要中頭獎先夠錢買樓去擺個amp
btw kemper係amp sim上係咪多好多選擇 ？
死啦搞到心郁郁想買kemper多過ax8

老

有得選我教定其他阿蛇教架

歡迎加入占咪流

唉。kemper唔爭氣，真係好想佢進步下

我今年45歲

點解 ？

岩岩考完acoustic grade 4
成日瘋狂緊張 甩少少甩少少咁
唉
點解會咁廢

心情差到訓喺到咩都唔想做又想嘔
可以點解決

去旅行

月尾去

巴打們通常會放咩落啲結他袋到吸濕？
都係普通日本城果啲定有特別for結他/gear?
因為我宜家用緊果啲 個幾星期就變哂啫喱
有冇好推介？

買結他盒

恨死人

阿余你都成日去啦

係佘
根本老屈，邊有成日去

因為fractal真係好進取....幾年間幾乎所有唔user friendly既野都改晒咁濟...出新patch快過我update...仲出埋footswitch一睇化既ax8....基本上已經無敵左

反觀kemper, 明明本身勢均力敵, 仲有mic味重organic重呢個優點, 但到而家都仲未有電腦interface, update慢, 出現埋ax8, 機動性方面完敗, 已經可以話勝負已分.........

我有個好靚女既學生佢話, 擺個1蚊銀o係鞋入面, 就唔緊張, 你試下

我心情差冇動力, 會渣架電單車去dull下風, 望下海, 好似會好少少

呢招係最近發現既

原來一路以黎都打錯個佘字

d人都係咁講, 走轉旅行會轉換心情

我就冇乜興趣旅遊, 但唔介意試下o個隻

nice丫

我冇車可以點

放袋既話放幾多都冇用的

只要有空氣流動(唔係密封) 就冇用

有特別for樂器用架, 千千千千奇唔好亂買

已經試過唔只一個人問我可唔可以用吸濕大笨像 問開原來係個所謂名師教既, 真係害死人呀千奇唔亂黎!

*********木制樂器絕對唔可以用烈抽濕及放濕產品**************

千奇唔好呀各位

邊度有得買?

食左我句野都有既

*********木制樂器絕對唔可以用烈抽濕及放濕產品**************

幫我like得唔得

世界咁大，要周圍睇下先過癮架嘛
唔想到就死果時訓係病床先來後悔無睇過呢個世界

上年去左巴哈故鄉同佢屋企

仲話無錢

儲左十幾年先有得去

咁樣樣真係除左上面位巴打話買盒之外就無辦法
唔入盒影響得勁唔勁？

買架單車
近排密謀買塊滑板去海旁散下心

咩招數黎

無咁專心就唔會緊張

狗衝通櫃補貨

勁

唔入盒其實同就咁擺出黎晒冇乜分別

電單車 好似我呢d咁既窮鬼首選

唔知, 不過佢咁講我咁講

唔知, 不過佢咁講我咁講

成日答咩練多d彈多d比人睇呢d咁悶, 咪答下其他

放鬆~~~

有結他線就有西屌既日子

我唸我呢世都冇機會試下屌西了

我平時彈完會放支野入個超大密實袋 入面丟幾包竹炭包 放個濕度係入面計keep住係50%度就算

無晒EJ GHS線賣了

最平既方法文間智慧

我麻麻地ghs

呢埋係入定貨做setup的 ， 差唔多又係setup季

Epiphone既les paul 抵唔抵玩
想玩下電結 痴情於lp

epiphone及gibson近年倒退好嚴重

我只可以話epiphone lp抵過gibson lp囉....

Gibson唔係17年系列有改良咩
不過gibson太貴 電結新手買唔抵

副廠黎講epiphone算係最唔抵果堆

上個月有位準備考8級既學生黎補堂急操, 拎左支2016年gibson lespaul standard黎。

我評價好低好低

當年我都on99擺吸濕大笨象
之後有次去搵威e整結他, 佢建議我都係用普通d竹炭包
因為呢d吸濕包一個唔小心整爆左就仆街

想玩lp應該玩邊間好

一定係the heritage

價位如何
筆值三千內

算吧~ les paul情意結既話, 就算有第個牌子, 都係會想有支gibson黎完夢...

i know that feel bro

我真係好想要supreme les paul, 係我兒時夢想

heritage好似偏尖少少, 如果係追度舊gibson o個種肥肥厚厚既舊classic rock聲可能未必好o岩?

無錯
我既終極目標想要支true historic 1957 black beauty

過你budget好多好多

所以一係就放棄, 一係就乜都唔理照敗支black beauty番黎完夢

終有一日我都會

仲有另一個方法就係淘仔clone支番黎擺, 個樣90%似!!!!

做人無夢想 同條死魚有咩分別
暫時無打算買black beauty 未配用佢
遲下買支epiphone lp用住先啦都係

又開始到彈結他都會出汗既天氣

大家聽下呢條link, 就係slash令我夢想要有一支supreme

第一粒音 "怎陣浸~~~~~" o個種肥厚實淨既聲!!!!!

一pre bend, 塊pick on axis劏落條線o個種"支"一聲, 同埋停低一粒音慢慢vibato , 舊木慢慢震慢慢震出黎粒音o個種共鳴, 真係聽到想喊。

面對新年份既gibson, 真係好想大大聲屌柒班造琴師

"呢支先係gibson lespaul, ok? 你新整o個d拎番去燒左佢取暖啦"

買完借黎拍個評測

我都開冷氣, 頂唔順

未開冷氣表示掃下chord都會出汗

肥

拿拿setup埋兩支木結他先

都要一段時間先 庫房空虛
Epiphone lp啲聲係似gibson咁肥定點
未試過epiphone

refret有包邊既結他會唔會收貴d

薄，尖

會貴少少因為工序多d

其實係咪只有喼神既lp係肥肥

如果要舊gibson o個種真係好似冇乜取代品

sad

大村果種picking究竟點練
練極都練唔到

唔知買咩好

咁咪好 唔冼煩冇錢

神 以前都係人

佢彈到有殘影

個fd早兩年買左支喼腎 d聲薄到

要夾實塊pick，每一下都彈晒線

musicman

好想入多支dropbb

科技問題姐唔夠fps

我真係冇屈呢個牌子

Majesty

majesty真心型

每況愈下

第一次見到真係嚇一嚇

第一次睇覺得有點醜....之後越睇越型

Wa 屌

係幾型既

都係

咁又真係好驚人既

setup旺季，接左好多支結他setup，一4 氣整好多支既感覺好爽

生意興隆

好想幫你剪哂個頭d線

掉爆晒d結他佢

唔剪得架

冇音公

大家填表想入wtsapp group但電話號碼做乜填埋自己個名

add唔到你架咁樣

我遲下都比枝垃圾木你set 先

日本警視廳於12日以傷害罪嫌疑，在東京都中野區，逮捕了一名以類似鈍器的物體毆打父親的的少年（15歲）。由於母親看到兒子的暴行而馬上加以阻止，父親只受了輕傷。
根據調查，少年和父親（42歲）約好，要父親替他購買於12月12日發售的結他效果器ax8。不過從早上就去排隊的父親，卻買回了fx8，這讓少年相當惱火。在吃早飯時，少年拿起放在餐桌上的水果刀旁邊的法式麵包（長30厘米），不斷毆打父親。

聽到父親的慘叫的母親急忙來阻止了少年，不過父親的額頭還是受了輕微的毆傷。少年被附近接到報告的警察逮捕。在調查中少年供訴到：「一想到他那麼早出去到底去排了什麼隊，就惱火的不得了。」

警視廳表示，今後類似這種由於親子間對結他的理解溝通不充分，而引發的暴力事件，還將有可能發生，請大家引以為戒。

大家好,我是...

有無巴打對 epiphone matt heafy les paul custom有了解

想要再拎多D fret 聲

達達聲真係超正

G神返黎

結他版

G神

典型落EMG既epiphone

有冇咁鐘意 雖然而家好興

佢真係神力

g神

arpeggios workout 幫我like下呀pls

但其實入到amp 開大聲啲已經遮哂啲fret 聲

勁

見佢有killpot 幾得意

支野都要5 6千好似

垃9圾

唔係指Acoustic既fret聲

我唔係好玩呢d...所以冇理

始終都係明星~~~~

唉.................唔通今次真係玩完了

想問下有冇人知除左Unisxxxxd仲有冇其他方法買Ax8？

對unisxxxxxd印象好差

官網又唔送HK,搵集運代收又話危險唔做我生意

Ebay/amazon有冇？

冇左ha基本上冇外國band show

搵過冇，有都係二手。fractal audio好似規定咗淨係代理先可以賣

魔方咪得囉

唉, 真係好灰心

fractal其實都係間幾卑鄙既公司, 之前同佢交手就發現都幾狗

你魔方搵啦

林鄭09年力推活化工廈 稱冀令band友毋須再偷偷摸摸

已經由憎恨慢慢變到冇感覺.....點算

搵左，佢叫我搵unisxxxxd...

最心淡係好多人都覺得呢件事無問題
無諗深一層咁去批評

我幫你問問

好多人話犯左法抵死

哈...哈.....

感謝巴打占

互相幫忙

有冇人會想join木結他入門班. 剩番最後兩個位 同兩個靚女姐姐做同學

入左門有冇得john

姐姐

一陣幾十個巴打爭兩個位

有幾入門先入門？
我電結ok , 彈左七年
木結好差，

有無巴打知通利仲有無mark holcomb se
另外有無同呢枝差唔多價位既結他介推
主要彈下a7x,periphery呢啲咁
雖然都仲未儲夠錢買

打去問下 呢枝真係幾正
利申 用家

沖呀

占神 如果呢支又o唔ok?

係Prestige又有盒又係bare knuckle

係 呢個價黎講算係咁
始終由岩岩學到而家都未換過
係時候買枝訓既
不過都係想睇多兩三個選擇
希望有巴絲推介下正野

上個星期尖沙咀有
上多個價位可以諗下km6，但啲聲又唔同

有興趣既巴絲填呢個表呀

返左十支, 我地買走左2支, 應該就仲有的

等我既mark holcomb se評測吧

最後兩個位炸

我麻麻地日本仔野

等我的評測

km6都係good

我鐘意JL7多
Km7都試過無乜驚喜

我就一般....

都係好奇問下
我諗等我儲夠錢，淨低個8枝應該已經俾人帶走晒
窮學生真係陰公
不過知佢keep住返都安心啲

睇下先
橫掂都要儲
唔該巴打

其實冇話寫包單keep住入架....

買買買

Jason Richardson facebook有玩木結他,好正

琴晚megadeth kiko玩古典好正

後半場有鬼佬踢波

睇左, 真係好正

KIKO....

kiko個女

得意到din我有post過o係我fb lage

係
細路女係我生存既動力

fbi

is watching you

震臂

話說我買jp15直情冇拎到碌震比

同男人冇j有乜分別

我都唔用既

兩樣都唔用

呢d象徵式既姐

做魔法師

魔法學校校長都就來做到

我話我

我來做！！

支strat , tremolo system , 唔知搞咩tune 唔到
tune 緊low E, 再tune A , tune 完 D
條low E 又drop 到變D or C, 無限loop
得B 同high E stay in tune
求救 點解會咁

粗線行先, stable左個tension後再考慮音準, 否則你條彈弓玩完都未攪掂

好，try try 先
btw 全部tune 啱左之後， 個bridge 成個向上彎左，係咪要個彈弓個位鑽入d?
明明換線前咩事都冇 無啦啦又會咁

不如你都係拎黎整

係咪換左第隻粗幼呀，要再set 過架喎

我試多陣唔得就拎黎整

係呀支野放左好耐，冇換線冇彈，d 線嚴重生哂鏽，跟住一換線就咁

😂😂😂😂
要換返同上一次一樣既粗幼度先會無事
否則都係要set

隨時搵我

冇錯

無彈幾日我手指D繭突然唔見左

邊會唔見架

自學木結他jj想問下
買結他果陣洗唔洗買埋tuner ？
係咪剩係買個結他返黎就夠？

利申：新手

其實仲係度，不過繭既邊邊位開始甩皮 MIT左之後下面已經變返軟手指
可能新陳代謝太快

TUNER用手機APP就得

彈果陣唔痛咪得

我想問下電木同電同既amp係咪有分別

d繭大厚摸女果陣佢會唔舒服

大家都冇呢個煩惱

咁pick果d洗唔洗買
Sorry 真係乜都唔知 唔好見怪

袋 帶 捲線器 油 布 pick tuner
買晒冇煩惱

而家唔洗tuner架啦~ 電話dl 個app啦~

我冇理過佢

不過有一年試過唔小心渣左落支勒雞度都冇事, 剩係起左d水泡
我唸都因為手皮彈結他彈到好厚所以保護左好多

除非其他重要用途要好準, 否則我都係電話

無感覺既手指...?!

係呀~ 好大分別, 唔好亂買

................我冇呢個問題

要買pick

會見怪你問得太少

唔洗啦~

咁姐係要買兩個amp
啲錢倒水咁去

你木結他amp要黎做咩~?

如果一般o係屋企玩. 唔洗用到amp bor木結他

你咁講一講又係喎
就算夾野出邊都有amp
疊埋心水儲錢買電結同電結amp

oh shit....

oh shit🐒

其實我遲d 個30集教學會唔會唔夠淺冇人睇

你驚你拖太耐好過啦

三年都叫耐

無人估到竟然會拖到3年

德sir先係最強

可以個名臭到要轉行

中間有出過一條homestudio頂住先

比你追擊到收左皮

咁咪好多

黎緊有30集

3年1集

等個孫燒比我

登d初哥唔抵呀嘛，成日比佢用d好差既態度串

每星期一集!!!!!!!!!!!!!!

係每星期一集, 每集之後仲會有一晚o係page度直播你問我答!!!!!!!!!!

其實好多人真係當佢神咁拜

理想與現實

曲線果隻？

一定現實

認真o個隻啦

想問下Gibson 2012 2014呢d年份係咪都唔建議買？
想入手一支les Paul 但柏斯又好貴

用緊呢隻
好似幾好用咁

其實06之後就一直下降質素, 確實年份我答唔到, 但10之後我都會有試都廢事既心態

呢條友幾過引

神器

占仔試下

諗起Paul Gilbert

唉小弟我實力比較屎 不過玩左幾年有d位想提昇下
所以想執支Gibson les Paul
個人比較鍾意goldtop同honey burst
睇左好耐Facebook 2手區都仲未入到手

諗住入完手就開始慢慢學下執pedal玩 搞到而家勁心癢

二手condition好少少既都好貴

之前想淘個黎玩, 但唸唸下除左FINGFING下又唔知可以做咩

電批

鐘意就去馬啦~ 人生苦short

心動不如_ _

舊gibson又保養得好都變珍品了

Fuck me

咁佢又真係得fing fing下

前幾日係柏斯試完支epiphone black beauty
條一線無聲
嚇到有啲唔想買epiphone

之前有個放手心既轉轉轉波，又係好好玩

epiphone d qc好差

有冇人知pentatonic scale點apply落伴奏到？

LesPaul敗壞晒
會唔會幾十年後無lespaul既存在

首先用到Natural minor既情況大都可以用minor pent, 因為pentatonic太少音我覺得唔係好夠用黎伴奏 , 所以我通常o係尾門出一兩下吊下味, 另外o係大key下用pentatonic(blues) 亦係好正既做法

唔出奇, 而家已經開始慢慢out緊木制樂器

點知夾唔夾首歌？

諗起通利有支鐵結他
一彈 嘩屌d聲難聽到

打字真係唔知點形容聲音感覺...

"sounds good, its good"

bing bing聲

德sir:膠結他

新整既招生廣告, 幫幫眼

想問下bacchus的電結他質素如何？

bass就唔錯，結他唔知

綠頭占

係我係我

青頭仔

實至名歸

點解d pick跌左落地下就搵唔返

因為有地板精靈

d pick有腳

岩岩行完通利試完結他之後見到有幾支好似唔錯想大家比下意見
1. Ibanez RG8571BX
17k --> 12k

2. Ibanez RGA420Z PRT
20k --> 14k

3. ESP E-II Horizon FR-ii
13k --> 10k

試完之後覺得第2支最好彈想問下巴打們意見
想彈下Megadeth又想玩下Intervals咁
請問邊支會好啲

Jason kui 勁d定樓主勁d

唉我都想知，之前有唸過係咪因為黑色難搵

之後我訂做左批占咪pick白色，一樣一跌即消失，都唔知係咪識土遁

借pick的小人

咁平係用緊佢地個頭定對腳彈d線....好痛..

唸到條咁陰既問題，你最勁

試下訂粉紅色

熒光粉紅有冇用？

可唔可以講下les paul既3 way switch 通常咩時候會用邊個pickup呢？ 我剩係覺得neck pickup聲厚d bridge pickup就尖d 兩個一齊就balance d

我既順序會係: 1>2>3

上次訂o個批都未派晒.................

順手問問, 呢度有冇巴絲要

應該掂, 到時一地粉紅光, 正呀

舊版既聲差D,但又好爆炸,有另一番感覺

完了吧 原來1同2都係display 仲幾殘下
唔通連個天都唔中意我？

其實所有結他都係neck=甜d圓d, bridge=尖d spicy d

好多時neck都用黎solo, bridge就用黎炸chord咁, 不過現代音樂已經冇晒呢d規限, 基本上好聽就得, 我都經常用bridge solo

有冇圖望下

樓主手指好短

Heavy bend 用bridge
彈快野用neck

指定要呢塊ok?

唔要塊pick要隻腳ok?

有無家用結他amp推介？

手指公又肥大

一野括落去

你指腳甲?

black star beamcore 幾好, 細部方便, 但仍有顆粒感

變態架班友

正呀

哇

fb page跪求腸like ......

點睇orange amp
d聲好岩彈dire straits
但好似冇人用

可以點練左右手協調？

amp我就麻麻，不過cap就一流

如果你係講緊電結他

確定每一下動作係關鍵，放到最慢做幾次先

即係拖慢動作，搵拍子機對？

主要目的係同朕check下有冇邊隻手快左慢左

今日差d炒車可能要考慮放棄電單車轉玩私家車了

小心呀

小心呀 揸慢啲啦
Btw 小心甩尾呀

如果你渣GTR你使炒？

好在對面線冇車, 唔係死左

新娘譚真係好猛

好危

占仔咁博

好似鬼暗眼。。。

條友真係唔識架wo

係咪呢！叫左你冷靜D架咯

粉腸！

訓左18個鐘....

跟住做返78個鐘

鋪頭將會間多一間教學房, 可以收更多學生了

幾時搞

pedal off 都有微弱電流聲係咪即係比人點左 😅 其實唔係true by pass?

呢隻翻版Rat 2

開心版pedal咁開心?

行左兩間柏斯都無matt heafy lp custom 6
想試下都無機會

因為開心版所以唔開心
off左都有電流聲，搞到我好麻煩，如果可以解決呢個問題就好，因為只係1/3至1/4價錢
貪小便宜因小失大

而家去買材料

任務好艱鉅, 要趁冇學生上堂時整, 唔可以阻到學生, 所以我唸好多會O係半夜進行....

其實所有true by pass根本就唔存在, 物理上係唔成立的

只靜d同冇咁靜咁解, 電流始終係經過多左金屬

至於電流聲, 你先試遠離所有電器/插座先, 如果都有, 就買多個noise gate閘一閘佢, problem solve

其實開心版pedal姐係點, clone版?

柏斯係超唔齊貨, 你打去叫佢check下邊間有先

不過, 佢個system 亦係經常錯數....所以...

祝你好運

試唔試自己整?

有冇巴打去咗megabox通利開倉入貨

我地wtsapp group有幾位巴絲去左

貌似冇乜斬獲

noise gate 閘得好既 有邊隻

唔想要ISP

我覺得呢個時代連noise gate都有唔同目標去選(閘得快/閘得少/閘得細膩等等等等)

我就冇試過好多隻, 試過之中MXR 好似唔錯, 唔會斬走好多sustain

占咪心巴打同廚房佬巴打 因為你地我唔再等2手
去左入左支2017 Gibson les Paul classic t
玩左一個星期，雙線圈果種力量感同霸氣真係j到我半死

yeah!!!!!!!!!!!!!!! happy ngd!!!!!!!!!

有機會借黎拍條評測片做福後人

咁夠薑買新年份Gibson?

各有喜好姐

我想問廢amp買300零蚊tone city pedal玩唔玩得過? Amp clean tone拆聲由pedal出

利申窮撚新手

千金難買心頭好我覺得冇問題

冇錯，最緊要忠於自己

玩到咁上下真係覺得唔夠，咪再衝新野囉，咁至好玩架麻

你阻止我買新Fender

玩得過，不過唔好預好聲，但起碼有拆聲玩

呢條友好有唸頭我要參考下

我有補句最緊要自己中意

我個amp本身有拆聲但係會撞埋一齊
想知如果amp淨係開clean但係overdrive由個pedal負責咁得唔得?? 會唔會冇咁撞?

如果聽落唔make sense或者智障既話唔好屌太大力

我淨係鐘意渣AE86

1)得
2)未必

d聲似中辣 又未去到大辣

山哥

乜都插到頭d對白

其實可摸以停止

係咪無乜人玩fingerstyle
成日都彈到好頹呀

我有玩

好想練Eric Johnson果種free jam chord melody

我最近鐘意巴西仔多d

Whowho

順順利利彈得哂成首跟拍子有感情大細聲都好難呀
D手指唔聽話

mateus asato

我最近呢... 好似輕曬機咁....好似個腦控制唔到啲手指咁

我近排都有聽佢

想問下periphery d歌結他有咩technique
呢排幾鍾意聽prog metal 但之前好少聽呢類
好正 但應該有排都未彈到
利申電結新手

我都學緊 我覺得要跟到拍子都已經好難

新手想學木結想問問啲問到
F310同F310P有乜唔同

問題

1212,隻閪手呀
又開追悼會啦67

同我斬哂d手指佢！

個tone甜到糖尿病

唔知關唔關做gym事

拍子係重點, 同埋遠距離既interval落點要準, 唔係好易跳錯位

要認好misha用咩pattern

djenty機械的手

p係package咁解

p for package~

睇完人地d cover已經半放棄
都係練好基本功先

可以背熟傳統既位先其實

有玩緊外國人cover啲流行曲fingerstyle 但彈黎彈去都唔好聽

我彈普通話多 外國人果d要拍板 我隻手仲未協調到

reactive impulse challenge 卡關
彈極都彈唔到

一首練熟又要好聽要練好耐

我都好少擊板, 硬係唔係好鐘意

擊得好聽又幾正喎
不過d人彈到出神入化 真係痴線架

病潛一潛

EJ個tone都好甜架～

笑到PK

占咪tone都好甜架

仲好圓~~~

今朝睇到笑到痴線

最近開始唔係幾滿意...

老占整返個

呀呀呀呀...

隻雞去邊買

福榮街應該有

清聲要fender

靚fender真係可遇不可求

仲話黎緊停roaewood，笑而不語

買maple

咁又唔係o個隻聲.........

其實pulse mute係點？

小弟幾星期前通利買了枝流行木結他
發現當我手禁第六線第二格再「用力」彈時會有Zzzzz聲(痴fret)
一定要用力Rest Stroke咁彈先有, 已確定左手禁得夠實

岩岩度過支結他弦距2mm-2.5mm到
請問呢個弦距有呢個痴fret現象正常嗎?

因為其實有D困擾, 我夾capo 2時大力D用Reststroke彈6線單音就Zzzzz聲
P.S.買個陣通利同我setup過
Ibanez 來的 , 不過老老實實品質有D差, 支結他面板琴橋後面個位已經有D 發漲
我諗有機會買個陣都已經漲左我冇發現, 拿拿臨買左D防潮掉落結他袋

唔該各巴絲

好似未聽過, 咩黎??

字面睇就應該係第三格fret凸起左

想確定就將頭5格彈晒佢, 記低邊格有buzz邊格冇 試完返黎報告

1, 2 格有

度左頸絕對直?

今日的起心肝去睇下砌pedal埋單幾錢
仆街兩萬三
繼續做電子人算

不嬲砌pedal仔都係貴

係d人係咁話rack有米 根本都未計好條數

jeng呀

btw 今日上unisound途中係新蒲崗遇到德德大屎
一眼就認到佢個柒樣，仲忍唔住叫左出黎，但佢戴耳機聽唔到

師父 教下我應該點入手一枝高階結他
玩左幾年都係一係彈緊epiphone 唔通真係要唔食飯一年先儲到錢

差唔多啦

我砌左2萬幾...仲未砌完

分期?

米神

呢兩/三年先開始砌
用左隻distorion , chorus ,volume 走四五年

切完》出show》怕重》簡化

到最後只係帶條fx ii去/ax8

有錢再算

唔用震臂既話, strat 後面既彈弓應該點set ? 緊D ?
同埋3條彈弓應該打直好定三角好?

搵舊木block左佢

我愛占咪

用MAJOR 彈megadeth

5:32 Tornado of Souls

個FEEL好開心

我細玩pedal仔

diver, eq, delay 就攪掂

其實我拎住部fxii都好辛苦, 每次出去最辛苦都係拎住部fxii, 頂唔順了

fxii已經嗌救命, 仲未帶foot switch

打直

咁又唔洗...

我都愛

好舒服!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

拎rack出好大獲

我落5條
Body味最重

支結他扣晒彈弓落去

我冇選擇......

彈弓聲太多我就唔係幾鐘意....

punk~!

睇支野要來做乜
有d結他我都落3條算
係strat要5條

如果確定唔會用到震臂我會Mute埋份彈弓

Jason....

點mute?

想練番結他
但冇人識
利申 我中三有彈 夾過band 但中五之後要讀書之後冇掂過

最平係用綿

練la練la

我第一支結他用LP
D線生銹

塞廁紙

成日bend唔到想要個音

快極咪又係86

拎黎我度, 幫你換

廁紙有聲的

手定耳問題?

太多Post太多回覆睇唔哂
請問有冇FAQ，最好係文字版
遲啲應該會買新木結他
想可以襟玩啲，知多啲基本保養方法
例如有咩方法冇咁易拗頸、噠Fret、存放方法之類

呢個idea好....!!!

但我驚攪到第一頁水蛇..

手

如果線貼，就係手勢錯誤

原來jer根force取消左

係呀....唉!!!!!!!!!!

ha好似話做到7月

有學生買咗飛好失望

點睇kiesel/carvin 呢個牌子既電結
佢d款好鬼靚

HA自己都搞唔掂

反正live都會失望...

kiesel之前有單做出黎色差到變左第二隻色, 比人屌到開花

好似話只夠錢做到7月

近幾年好左

新vocal之後有進步

反而symphony x 近年d live個結他佬彈唔返以前咁
撻到

竟然係vocal

下?!!?!佢都會撻?!??!

有冇link

段solo

真係好撻......

個bass intro都撻到痴線....

咩事

可能佢段demo video太神，而家聽返接受唔倒
講真我出solo彈呢首一定仲撻過佢

其實唔係咩難野wor.....而且以佢再彈左咁多年冇理由可以咁。。。

唯一解釋係佢已經冇再練習了...

咁質素方面如何😂?

聽聲都ok....

真係好想快D搬大鋪可以有間好D既鼓房買套好D既鼓瘋狂打

點先知tom lee 木結幾時有優惠
利申屋企附近無tom lee

節日，假期，都會有

Lost

有咩途徑得知

睇返又真係差好多皮

呢段神級片

點解呀

佢page同ig成日會update, 最緊要就梗係like埋占咪心playsmusic

雖然我唔會講

不過我有少少想拍d去逛琴行既vlog

唉.....回塘真係一件好恐怖的事。

細個狂J........

人人都會回既..

拍片去琴行踩場

其實最令我難接受既係Alexi Laiho.........

應該都會幾好玩

乜水

學二手區班友去德蛇間野踩場

我兒時既英雄，children of bodom領軍結他手

你應做wor

我去我就一個人去啦
Btw佢執q左啦

我覺得自己都回緊
隻尾指唔受控

冇目標

你真係追擊到佢

咁大鑊。。。

我都搵緊自己有咩目標

有料

屌我隻2i2連NOTEBOOK無問題 連DESKTOP播歌果陣就會stutter
好撚煩啊

driver問題?

唔知係撞野定點 我連BETA版DRIVER試過都係咁
搵過佢個CS 都係講埋D廢話

CHECK過DPC LATENCY又完全無問題
諗諗下話唔定插USB 3.0插口會OK因為我LAPTOP都係得USB3.0

而家試緊睇下效果點

推。

嘻！

發覺自己唔識數拍子 一路都係背歌
點樣先可以口UPUP一路數一路彈到 而家每個小節都要搵筆MARK住邊D位要彈先數到

讀拍子

1ena 2ena 晒出黎，一開始好似好傻，日子有功會感受到威力

個口一講野就彈唔到
而家我係開住手機拍子機望住又好少少 但都唔係成日跟得哂

邊關我事
事實係有位好朋友苦口婆心咁同佢講：你係呢行已經臭晒朵，轉行吧啦，唔好再係呢個圈講一句野啦

較慢d

靠望係最唔好 , 視覺有時差架

真定假架

由慢開始習慣下個感覺先都好

轉chord可以點練快同準？

o係空中擺好要禁既手勢，一野啪落去

唔好比自己續粒續粒禁

我都覺呢招work
已經對大部分pop ,rock -hard rock 執到90%

真，個朋友真心關心佢既
後來發生Jason kui單野之後就連佢都唔想再理德蛇

膠結他

我呢排打算自學電結，所以想呢幾日去睇定買邊枝
巴打有冇咩好推介係for 新手用?
budget大概預1000-6000左右，主要for 自彈個類
同埋係咪要買音箱，價錢預幾多同大概要買邊款比較好？
利申:未學過音樂，所有樂理全部唔識

想玩咩style

我主要都係想彈下D動漫歌，呢樣算唔算pop?

大部分動漫歌唔係新手輕鬆彈到

占咪冇點大家

原來有單咁既故事

不過佢都幾西利, 好多Lone路, 又sale電視又做地產咁

巴打有冇咩好推介係for 新手用?
budget大概預1000-6000左右，主要for 自彈個類

動漫歌越玩越行, schecter or ltd or ibanez都o岩你價位o岩你style

同埋係咪要買音箱，價錢預幾多同大概要買邊款比較好？
係

利申:未學過音樂，所有樂理全部唔識

咁仲自學

想問下可唔可以問錄音既野

緊係可以

教開結他要轉做呢d真係好大勇氣先做到

隔離post果個木結他WhatsApp group係咪又係德蛇開架？
D語氣咁鬼似

集體入去

岩岩見到個post
又幾盞鬼

幫佢推下

就連德sir都有朋友

占米中邊樣？

我真係唔會想做呢種工.....真係做唔黎

語氣你都睇得出

結果熱鬧過毒能之家

而我卻一無所有

除左最尾兩樣, 中晒

累